西環集中營：美國會對港強硬立場未變

節錄

西環集中營：美國會對港強硬立場未變

美國國會

。。。。。。。。。。。，「暫時睇唔到美國國會改變對華嘅立場同對港態度，即使拜登想變對華政策，亦唔係咁易」。

相關新聞：料拜登上場少行動多關注 制裁「減壓」 港商鬆一口氣

拜登難改對華政策

該政界中人指，美國多條針對香港的法案，例如《香港人權與民主法案》、《香港自治法》等，其實均是由國會議員提出，通過及生效後，再由行政機關執行，即使當日有傳特朗普曾想不簽署《香港人權與民主法案》，但因法案獲參、眾兩院民主、共和兩黨支持，即使特朗普拒簽，也只能阻延生效時間，由此可見美國國會對香港政策，是具有實質影響力。

他說從今次國會改選結果，共和、民主兩黨分別控制參，眾兩院大格局未變，拜登仍會受共和黨控制的參議院制衡，共和黨為求四年後重奪白宮，除了內政上與拜登唱對台，「一定會大打中國牌、香港牌，希望凸顯拜登親華出賣美國利益」，眾議院則仍由民主黨控制，佩洛西料續任議長，「佢對《香港人權與民主法案》一直支持同開綠燈，佢對華對港態度已好清楚」。

相關新聞：劉夢熊：拜登棄極限施壓

該政界中人再說，從美國國會及行政當局中國委員會（CECC）日前發表有關香港在港版國安法通過後，香港人權狀況評估，仍然以強硬立場批評特區政府借國安法濫捕，侵犯港人各項權利及自由，無視基本法列明港人享有《公民權利和政治權利國際公約》權利保證，從中可見，美國國會對港立場未變，拜登面對如此形勢，「佢想扭轉去親華、改變對港政策都唔易，隨時畀國會頂住」。

季陶

周一、五刊出